嘩，聽講原來個日港交所停機係為左夾死索羅斯！

又是索羅斯，香港資本市場劇烈動盪的幕後黑手出現。

多家媒體報道，利用港股近來的下跌，索羅斯大舉買入空單建倉，預計不低於20萬張。數據顯示，8月13日港交所期貨及期權總成交量和小型恆生指數期貨成交量創新高。與此同時，恆生指數經歷了一輪3000多點的急挫，跌幅逾10%。

不過歷史再一次重演，索羅斯再一次在香港栽了跟頭，政府9月4日的舉措，令港股大幅回升，恆生指數單日一度暴漲4.3%。

9月5日，索羅斯大舉拋出空單最後一搏，港交所電子交易系統出現故障，並於下午2時起暫停衍生產品市場交易。

港交所行政總裁李小加的一段話耐人尋味，「在任何一個市場，停市都是一個大決定、一個不能隨便做的決定，只有在我們判斷市場運行已不再有序的情況下，才會做出停市的決定。9月5日下午2:00時，我們判斷衍生品市場已不再有序，因此做出了停市的決定。這種判斷永遠不容易。」

次日恢復交易後，港股繼續上揚，大鱷索羅斯被「關門打狗」，傳聞損失慘重，高達24億港元。 9月9日，索羅斯公開發聲，稱對打敗中國的興趣，勝過關心美國家利益。

相關閲讀：索羅斯稱對打敗中國的興趣，勝過關心美國家利益
21年前，香港也曾與「做空」勢力開啟一場為保住繁榮的「殊死搏鬥」，主角就是索羅斯。

上世紀九十年代末，亞洲沉醉在虛假繁榮的「泡沫」當中，以索羅斯為代表的金融大鱷藉機「做空」掀起「亞洲金融風暴」，從泰國開始一路席捲馬來西亞、印尼、韓國，直到在香港才遭挫敗。

先是1997年，索羅斯突襲泰國，一天之內泰銖兑美元匯率就暴挫逾17%，外匯及其他金融市場也隨之陷入混亂。隨後索羅斯轉頭攻擊印度尼西亞、菲律賓、緬甸、馬來西亞等與泰國經濟連帶較深的國家，同樣屢戰屢勝，外界推測期間索羅斯狂卷一百多億美元。

1998年，索羅斯盯上了亞洲金融中心，剛剛回歸中國不久的香港，企圖做空港幣。時任香港金融管理局總裁任志剛，最初採用「拉高利率，抽高息口」來應對。一邊買入炒家拋售的港幣，另一邊抽緊銀根使銀行利率飆升，國際炒家獲取「籌碼」的成本激增做空屢屢失敗，任志剛的應對方法被戲稱為「任一招」。

應對方法看似固若金湯，卻忽略了銀行利率上行會對股市造成衝擊。國際炒家「佯攻」港幣匯率，逼迫政府拉高利率間接打壓股市，便可從中做空獲利。1997年11月以後，恆生指數一路狂泄，到1998年8月，一度創下了6660點的低點；香港房地產價格暴跌了將近50%。香港面臨開埠以來最沉重的打擊，也迎來了香港金融發展史上的危機時刻。

索羅斯前期在匯市拆借了大量港幣，同時在股市通過券商從世界各地祕密買入港股或借入成分股，在股指期貨市場暗中建倉累積空單，此後一路釋放消息拉抬股市、匯市，等待最終的「致命一擊」。

1998年8月，香港第二季出現5%的經濟負增長，失業率上升至4.8%，還有諸多人民幣貶值、港元與美元就要脱勾的謠言。索羅斯認為時機已到藉機發難，在21年前的8月5日對香港打響了「第一槍」。

1998年8月5日，國際炒家開始拋售港元，政府為保衞聯繫匯率再次使出「任一招」，大筆吃入籌碼並提高拆息和銀行利率，導致恆指及期貨因「加息」大幅下跌。隨即炒家順勢將積攢和融券借入的恆指成分股瘋狂拋出，集中打壓恆生指數，短短4個交易日恆指一度下跌300點洞穿6600整數位關口，於8月13日最低跌至6544.79點。

最後，在股指期貨市場以期指空單張網坐收暴利——恆生指數每跌1個點，每張空單即獲暴利50港元。8月14日前恆生指數連續下跌2000多點，每張空單狂吞港元10餘萬！如果這時繼續任由國際炒家肆意，恆指一瀉到兩三千點，索羅斯們卷資跑路，香港只會淪為下一個泰國。

8月14日，時任香港財政司司長曾蔭權做出「艱難決定」，在漫天爭議中決定動用外匯基金入市干預，大量購入藍籌股，當天恆生指數即上升 564 點，報收 7244 點。曾蔭權事後回憶，做決定的那個晚上，他哭了一宿。唯恐輸掉全港人的錢，跳樓都是百身莫贖。

此後的兩週雙方在股市上你來我往，簡而言之就是索羅斯們拼命賣，特區政府拼命買，比的是誰的錢多。8月28日，恆指期貨結算日，雙方迎來最終對決，港府死守恆生指數權重股，最終全天恆指始終維持在7800點以上，坊間傳言索羅斯虧損約10億美元鎩羽而歸。

同一個地方跌倒兩次，人的執念太深，容易走入歧途...

【922攻略流出】
907加強版配合hkmap live
更「大局」交通測試，彩虹戰衣、影帝、機巴、塞鐵、嶄新突擊RB、私家車傾巢而出，裡應外合
+機場員工集體Call Sick
+雷達站/機場附近新搞作
+大量中港貨櫃司機加入物資支援！

更多攻略，陸續公布，敬請留意

屌第一句就講呢啲

9成9似9Up

就當佢講嘅係真

上一次就係平台上鬥錢多

今次學鳩左支那玩熄機
國際金融中心喎， 仲想學人買倫交所
丟人現眼啦

各位巴打一齊沽大期助攻ok?

索羅斯搞你洗間日子？

人地拉老虎機想贏jackpot ，你炆插蘇

上一次係公平對打,今次係抆對方電制

曾蔭權事後回憶，做決定的那個晚上，他哭了一宿。唯恐輸掉全港人的錢，跳樓都是百身莫贖。

明日大嶼

堅唔堅呀
又輸

真嘅話，自己玩爛自己嘅市

睇到 "大鱷索羅斯被「關門打狗」，傳聞損失慘重，高達24億港元" 就唔洗睇落去，24億咁少都攞出黎講...

牛牛？ Copy 人地啲文唔洗比source?

Source and fc?

自由市場都唔再自由lu

如果李小加真係打低索羅斯，你估中共港共唔會大肆宣揚咩

如果係真應該俾人屌咗好耐

24億港紙

邊忽有新高

曾蔭權同林鄭使幾百億嘅分别

又喺呢啲柒新聞？

熄機係壞事，仲敢講
如果馬會輸錢果時就熄機，廢老拆左佢都似

如果係真 , 政府即係打矛波 , 以後仲有邊個敢入黎投資 ?

走資狗

新浪體育啲飛機文有財經版？

咦，唔係話當年係中國政府借錢架咩
新浪你仆街啦，唔跟黨指示

翻譯：荷官幫賭場出老千劏客

唔係想幫中共講啲咩好說話
但係索羅斯係搞鳩香港，甚至成個亞洲嘅經濟
佢同與整個亞洲為敵無分別
中共想買起佢殺咗佢都係係好合乎共產黨思想

當然啦如果要攪炒索羅斯嘅手段似乎係最有效做法

係人都知啦，港共嗰日係話比人聽，恒生指數我玩晒，我錢都唔使出，搞下部電腦就得！

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

其實香港已經玩完， 黑警殺人放火，法官全部內定， 係有人重唔肯相信！

呢個比喻一野明哂

用下腦啦

玩熄機即是 公就我贏 字就你輸
乜野羅斯都死啦

香港美元外匯儲備被「監守自盜」，傳聞損失慘重，高達4000億美元。

100% fake 20年前10萬張今次得20萬？

fake news 勿推
係堅的話 soros 一早沽定期指 再出聲屌啦

一傳開去
成個hk stock market 收皮

如果係真，開得賭場就俾得人贏錢，只要唔係出千，贏到錢走係佢本事！而家咁同使橫手，搶人贏既錢有乜分別？仲話國際金融中心？收檔啦！支那狗李小加！你老母改壞你個名，小撚家過人！

fake news

有場外黑期甚至現貨可以對衝嫁,唔會夾到的.

所以今天決定抆插蘇。
好撚野

藍屍野咪撚信！

積極不干預？香港？定中國？

我地點可以唔支持係美國既香港義士

保住左個jackpot,但係保唔保住個朵?仲有無人想黎拉老虎機?

今次嬲九豬了
咁似打街霸唔夠打d牛屎飛玩熄機？

曾蔭權

部老虎機係由個大話精話事

有冇人同我一樣
好撚想索羅斯沽空港紙

真

睇完第一句就唔撚睇

借個靚位

新戰線 ! 反擊奶共財團 ! ! ! ! ! ! 匯豐 ! 國泰 ! 香港航空 !

又中或最贏

咁撚樣玩熄機咪仲更加死快啲

曾特首有冇往死裏打??

睇郭文貴
李小加開後門被內地走資

原來政府搞唔掂就可以熄機唔俾人買賣股票
咁古惑既,以後都唔買了

拉老虎機就係博贏,而家話到明,實無得你贏既,仲有人想黎倒錢,博輸
呢個話事既聰明仔好聰明

24億港元損失慘重

比人咁玩唔報服？

旺角網吧打信長
錯手熄人電腦

小學生唔輸得

都係果句啦，08打後如果习總冇亂尻嚟，而家香港人認緊自己係支那人返大灣區做嘢去東莞叫雞啦

香港跟大陸玩法一定搞死自己
公平公開市場反而玩呢D"公我嬴字你輸"既遊戲

話時話,可唔可以connect埋索羅斯

推

成地精

其實香港期貨市場同證監都仲係鬼佬主場 , fake news 機會高

熔斷 大技都未出

當年香港差d輸 竟然死守到

索羅斯唔係退左休咩？

咁都關事

當然唔係好事
你開得賭,就要公平

而家係出術贏

此 post 已完
唔好再覆

個日期指上落唔大點夾到佢

中環天橋人鏈！今日7PM！點解無人講？！

雖然佢係想搞衰香港
但真心支持佢後攬炒

成篇野可得得亞洲金融風暴果part係真

利申 前狗會職員
最後30秒個客要買五注飛，頂盡買到3條都俾人屌到飛起，又話投訴又問候全家，熄機

搵單咁流既料掩飾自己壞機？
如果係真索羅斯唔出聲？

有！銀行剩返幾個月港元生活費，其它都換晒外幣。

一年前已經有報紙
講話佢會再整香港
不過今次應該唔係佢?
d支那人打曬飛機話係
支那整停機係救香港
話係歐美想大賺一筆
但係中共保護左香港wo
笑死

打飛機文都好信

曾蔭權事後回憶，做決定的那個晚上，他哭了一宿。唯恐輸掉全港人的錢，跳樓都是百身莫贖。

唉同柒婆啲鱷魚涙相比...

算啦 比支那打下飛機啦

夾唔死反而激嬲索生

所以咪買唔到輪膠鎖囉

數字係其次，換個角度睇，美國佬輸咁多，會唔會收手唔玩先？

有冇人可以幫手整理下831事件脈絡

為乜放棄治療

惡意停市

曾蔭權時代既香港人真係好有質素
真係愛香港真係有料

世界上只有任志剛在任既港交所先係索羅斯對手！

藍屍GP啲謠言黎
啲藍屍仲話索羅斯出錢買裝支持反示威TIM

如果而家索羅斯再黎多次一定成功做爆香港
果陣都係任志剛同曾任權兩個港英精英打爆索羅斯
而家得番個劏房波陳德霖
佢兩個點頂啊大佬

佢出埋聲叫老美打佢老味484
你重覺得佢會收手？
黎緊肯定會強制停市
索羅斯索硬你啦
而家香港根本無本錢同人燒錢

個日停機係特登 索羅斯就唔知真定假